\documentclass{beamer}
\usepackage{listings}
\usetheme{Singapore}

\title{Portmanteau \\ {\small o parole macedonia}}
\subtitle{Imparare a programmare in\\
JavaScript giocando con le\\
stringhe}
\institute{Progetto del Corso di Telematica}
\date{AA 2014/2015}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Di che cosa si tratta}
Una parola macedonia, in inglese “portmanteau word”, è una
nuova parola (neologismo), formata dalla fusione di due parole
diverse.

Con JavaScript possiamo scrivere un codice che a partire da
una coppia qualsiasi di parole ci costruisca automaticamente la
corrispondente parola macedonia!

Ad esempio, date le parole “astronave” e “cocomero”, la parola
macedonia potrebbe essere “astromero”.

Per realizzare una parola macedonia sarà necessario:
\begin{itemize}
\item definire in html un bottone e due campi di textarea dove
inserire le parole;
\item scrivere la funzione che al click del bottone restituisca la
fusione delle due stringhe.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Stringhe come array}
Le stringhe possono essere trattate come array, i cui elementi
sono i caratteri.

Con la propriet\'a .length possiamo calcolarne la lunghezza.

L'esercizio richiesto \`e molto semplice: scrivere una funzione che
date due stringhe in input unisca la prima metà della prima
parola con la seconda metà della seconda parola.

Per questo possono tornare utili due metodi JavaScript: slice() e
substring().

Al fine di evitare la formazione di parole “incongruenti” si
consiglia di inserire delle condizioni (ad esempio: escludere dalla
bipartizione delle stringhe parole lunghe meno di 4 lettere;
evitare che si ripetano due lettere consecutivamente).

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Slice() e SubString()}
Il medoto slice() restituisce gli elementi selezionati da un
dato array in un nuovo array (in questo caso si tratta di array
di caratteri). Il metodo seleziona gli elementi partendo da un
dato indice di inizio e termina, senza includerlo, a un dato
indice di fne (il primo carattere dell'array-stringa ha indice
uguale a 0).
Es.
\begin{lstlisting}[language=java,basicstyle=\footnotesize\ttfamily]
var parola= "partmanteau";
var fetta= parola.slice(0,7);
fetta= "partman"
\end{lstlisting}

Il metodo substring() estrae i caratteri da una stringa e
restituisce una nuova sotto-stringa. L'indicizzazione degli
elementi estratti funziona allo stesso modo del metodo
precedente.
Es.

\begin{lstlisting}[language=java,basicstyle=\footnotesize\ttfamily]
var parola= "partmanteau";
var sottostringa= parola.substring(7, 11);
sottostringa= "partman"
\end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}{Sfida}
Una volta trovata la soluzione prova a
implementare il codice con una funzione,
associata ad un nuovo bottone, che sostituisca il
valore inserito nella prima texarea con il
secondo, restituendo, a partire dalle stesse parole,
una seconda parola macedonia.

Divertiti poi a cambiare o aggiungere parametri e
metodi per fondere in modi nuovi e creativi
coppie di parole!
\end{frame}

\end{document}
